**4241. – Agropyrum campestre** Godr. et Gr. (TRITICUM CAMPESTRE Nym.). – Plante ; vivace de 40 cm à 1 mètre et plus, glabre, dressée, à souche longuement traçante ; feuilles glauques, planes ou à la fin à pointe enroulée en alêne, fermes, rudes et à nervures saillantes en dessus ; épi long, comprimé, distique, assez lâche à la base, à axe scabre ; non fragile ; épillets assez rapprochés, plus longs que les entrenoeuds, ovales, peu comprimés, à 5-9 fleurs mutiques, très rarement aristées ; //glumes subobtuses, à 5-7 nervures, mucronées ou un peu aristées, égalant environ la moitié de l'épillet ; glumelle obtuse, mucronée ou brièvement aristée. //
Lieux cultivés et incultes, dans tout le Midi et çà et là dans le reste de la France. – Espagne et Portugal. = Mai-août.